%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage[a6paper, landscape, margin=1cm]{geometry}
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{center}
\large\textsc{Sinus et Cosinus des angles associés}
\hrule
\end{center}

\begin{multicols}{2}
      \begin{enumerate}
        \item Soit l'angle de mesure $\frac{\pi}{6}$.
          \begin{enumerate}
            \item Placer cet angle sur le cercle trigonométrique, et lire les valeurs $\cos\frac{\pi}{6}$ et $\sin\frac{\pi}{6}$.
            \item Pour chacun des angles suivants:
              placer l'angle sur le cercle ;
              lire les valeurs de son sinus et cosinus ;
              exprimer ces valeurs en fonction de $\cos\frac{\pi}{6}$ et $\sin\frac{\pi}{6}$ :

              \begin{center}
                $-\frac{\pi}{6}$ ;
                $\frac{\pi}{6}+\pi$ ;
                $\pi-\frac{\pi}{6}$ ;
                $\frac{\pi}{6}+\frac{\pi}{2}$ ;
                $\frac{\pi}{2}-\frac{\pi}{6}$.
              \end{center}
          \end{enumerate}
        \item Faire de même avec un angle de mesure $t$ quelconque.
      \end{enumerate}
      \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[very thick, scale=2.7]
          \draw (0,0) circle (1);
          \foreach \i in {0, ..., 11} {
            \draw[dotted, darkgray] (0,0) -- ({\i*pi/6r}:1);
          }
          \draw (-1, 0) -- (1, 0);
          \draw (0, -1) -- (0, 1);
        \end{tikzpicture}
      \end{center}
\end{multicols}

\end{document}
